林鄭放風擬改組港府 下台呼聲最高的是誰？

港人持續四個多月的反送中運動，提出的「五大訴求」中的其中一條就是要求特首立即下台，立即實行雙普選。香港特首林鄭月娥10月19日公開回應稱，待反送中風波過後，不排除改組政府班底的可能性。

19日，林鄭月娥在接受香港商業電台訪談時提到，港府在掌握民情民意方面，的確有很大的改進空間。港人反送中事件是因反對修訂《逃犯條例》而起，但如今這場風波已經演變成另一回事，有人形容這是一場「逆權運動」，是為了「反政府、反政權」；有人將該事件帶到國際層面，難免令人憂慮是在鼓吹「港獨」，這就違反「一國兩制」。

但自6月9日以來的反送中運動，港人提出的「五大訴求」包括：撤回《逃犯條例》修訂；成立獨立調查委員會，調查警隊濫權濫暴；收回「暴動」定性；撤銷對所有抗爭者的控罪；立即實行雙真普選（行政長官和立法會選舉全面普選），並沒有所謂的「港獨」字樣。

港人及香港民主派議員也一直強調，反送中運動的目的是維護「一國兩制」，要求中共履行《基本法》中答應港人高度自治的承諾。

林鄭月娥在訪談中還提到，反送中風波過後，不排除改組問責官員班子及行政會議成員。她重申自己留任並非戀棧權位，而是政府想展示有承擔和願意負責任，將盡力及儘快處理現時的社會問題。

此前，《路透社》曾披露，林鄭月娥曾向中共中央政府提出辭職，但未得到批准。中共中央要求她處理反送中運動，並且認為林鄭辭職是向抗爭者妥協的表現。

這是林鄭月娥在反送中運動持續四個多月以來，首次公開表明不排除會重組港府團隊及行會成員。

那麼誰可能是被林鄭月娥首先拋棄的官員呢？

香港《蘋果日報》報道稱，雖然林鄭沒有說明誰會被最大機會「下台」，但離不開主責修例的保安局局長李家超及律政司司長鄭若驊，當中又以李家超呼聲最高。

報道說，不少建制派的人私下以至公開都說過，李家超及鄭若驊等應辭職問責；兩人中李家超責任最大，有傳是他主動提出建議修例而獲得林鄭認可，因此李家超成為修例的始作俑者；鄭若驊惹得禍害比李家超少，而且得到中共中央支持，所以她被剔除機會低於李家超。

報道認為，林鄭為了自保、平息亂局，放風指不排除改組問責班底後，看來遲早會交出李家超的「人頭」，但有民主派質疑在如此局勢下，可能沒人願意接任保安局局長職位，跳入火海「陪葬」，因此對林鄭的「改組論」存疑。

民主派質疑，林鄭所謂的「改組論」是否旨在減低市民抗爭意欲，加上區選在下月投票。

據香港民意研究計劃本月初的民意調查顯示，特首林鄭月娥的評分僅有22.3%，並且有八成受訪市民反對她繼續出任特首，她是香港主權回歸大陸22年來民望最低的特首。

而律政司司長鄭若驊及保安局局長李家超也受修例風波的影響，分別有75%及67%的受訪市民反對他們繼續擔任現職務。

行會成員方面，湯家驊、葉劉淑儀、羅范椒芬及李國章等，多次發表具爭議言論而遭受批評。但反修例的爭議發展至今，依然沒有任何一名官員或行會成員在反送中運動風波中被問責或離任。

五大訴求 缺一不可

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

提大家今日有咩活動 10 · 21
-----------------------------------------------------------------
12:30 醫民同行 醫護抗暴 靜坐行動
- 八間醫院

19:00 - 23:00 毋忘721 元朗恐襲三個月靜坐
- 18區黨鐵站大堂

#39mRunFor721 全港和理跑
- [時間地點不限 跑步計時39分鐘]

我唔明白律政司點解可以安然無恙

對波冇潛建

係所有人都要辭職

巨乳 50路

張建宗
因為佢係plan b

對於一啲講咗就等於做咗嘅人，除非真係有行動，否則無需太認真。

佢本人
同埋所有人

林散仔大總統

佢本人
三司十八局所有高官
警隊班垃圾唔洗落台
解散就可以了

完左場運動就係推返港共之時

冇必要討論
聽佢尻吹啦 個八婆不嬲講左當做左

林志偉接替張建宗

放風就話特赦/改組
實際係特赦警隊同改組司法系統

改組成陽光司法

天滅中共 全黨死清光

知㗎！ 就好似當初佢喺特首選舉嗰陣講過，如果主流意見唔同意佢做特首嘅話，佢會辭職一樣！只不過佢講咗又冇做嘅嘢，日後必定會被抽稱，得閒又攞返出嚟串吓佢。
依家又多一樣嘢可以串吓，唔好咁單調啫！
不過佢又可以話只係放風，佢冇講過！

放風或者只係想緩和現時局勢的其中一個手段。總之冇行動可當佢冇到。